import { Invert } from 'mdx-deck/layouts';
import Appear from '../../comp/AppearMdx';

export default Invert;

## Le 'state'

---

### De quoi va-t-on parler ?

<Appear>

- Les états (state) du composant
- Props vs. State
- Lifecycle
- Définir et modifier des états
- Passer des états à un composant enfant

</Appear>

---

### Les états du composant

<Appear>

* Un composant peut posséder un object reflétant sont état.
* La modification d'un état du composant entraîne un re-render du composant
* Il possède des méthodes exécutées selon des événements précis (Lifecycle)
* Elles nous permettent d'agir en fonction de son état, et le modifier.


</Appear>

---

### Props vs. State

---

#### Props

<Appear>

* Ils sont utilisés pour passer des données aux enfants
* Ils sont immutables

</Appear>

---

#### State

<Appear>

* 'Snapshot' du composant
* Il est mutable

</Appear>

---


### Définir le state (état)

<Appear>

* Lors de l'initialisation du composant, nous pouvons définir sont state dans son constructeur

</Appear>

---


### Modifier le state

<Appear>

* React possède une méthode `setState` pour modifier les state d'un composant
* Il faut toujours passer par cette methode pour les modifications
* La modification n'est pas immédiate

</Appear>

---

import { Counter } from '../../comp/State';

<Counter />

---

```jsx Counter
class Counter extends React.Component {
  constructor(props) {
    super(props);
    this.state = {
      clickCount: 0
    };
    this._incrementClick = this._incrementClick.bind(this);
  }

  _incrementClick() {
    this.setState({
      clickCount: this.state.clickCount + 1
    });
  }

  render() {
    return (
      <div>
        <h2>{this.state.clickCount}</h2>
        <button onClick={this._incrementClick}> Add +</button>
      </div>
    );
  }
}
----
*
4:6 > On définit dans notre état le count à zéro
10:14 > On définit une fonction pour incrémenter
11:13 > Qui modifie le state
20 > On fait exécuter la fonction au click du button
19 > Et on affiche la valeur
*
```

---

### Lifecycle

<Appear>

* componentDidMount
* shouldComponentUpdate
* componentDidUpdate
* componentWillUnmount

</Appear>

---

```javascript Lifecycle
class Component extends React.Component {

  componentDidMount() {
    // Ex: Ajouter des Event listener
  }

  shouldComponentUpdate(nextProps, nextState) {
    if (this.props.id === nextProps.id) {
        return false;
    }
    return true;
  }

  componentDidUpdate(prevProps, prevState) {
      // Ex: Aller chercher de nouvelles données sur une api
  }

  componentWillUnmount() {
      // Enlever les Event listener
  }

  render() {
    //...
  }
}

----
*
3:5 > Appelée après le premier rendu du composant
7:12 > Permet de définir si un composant doit être mis à jour ou non
22:24 > Appelée pour rendre le composant
14:16 > Appelée après chaque rendu d'Update
18:20 > Appelée avant que le composant soit retiré du DOM
*
```

---

import { LifecycleEx } from '../../comp/State';

<LifecycleEx/>

---

### Passer des états à un composant enfant

<Appear>

* Sous forme de 'props', il est possible de passer l'état d'un composant parent à son enfant

</Appear>

---

```jsx 'State' parent -> enfant
class FirstComponent extends React.Component {
    constructor() {
        super();
        this.state = {
            firstState: 'value'
        };
    }
    render() {
        return (
            <SecondComponent value={this.state.firstState} />
        );
    }
}

class SecondComponent extends React.Component {
    render() {
        return (
            <p>The state has for value : {this.props.value}</p>
        );
    }
}
----
*
10 > Simple !
*
```


---

### En résumé

<Appear>

- Les états sont définis dans le 'constructeur' et modifiable avec 'setState'
- La modification d'un état, entraine un 're-render' du composant
- Un composant possède des méthodes exécutées sur son cycle de vie (Lifecycle)
- Les états peuvent être partagés entre composants grâce aux 'props'

</Appear>
